港高鐵站將建支方戰術支援組辦公室及羈留設施

明報獲得兩份高鐵西九龍總站詳細設計文件修訂版本，文件分別在2015年尾及2016年初提交予政府部門。

文件內的圖則顯示，早在2015年11月，港鐵已於西九龍總站B2及B3兩層，詳細規劃一地兩檢設施，包括MCIQ Office（Mainland Customs, Immigration and Quarantine Office），即內地清關、出入境及檢疫設施辦公室，當中包括羈留設施、可容納121至200人的職員休息室、監察及戰術支援組辦公室等，兩層辦公室的面積合共約9.2萬平方呎。

冇人理架啦

一地兩檢無誤，或許把高鐵線途經之處均割予大陸

霸王硬上弓

只要一地兩檢被否決，支那政府辦公室就會作廢

變成免檢過關

政治任務就算要立法會審議肯定又趕哂班泛民出去霸王硬上弓過啦

遲早真係變一國一制

所以佢地要諗計

支那有錢佬肖建華

早就預咗

d料可能陸續有黎

庫房任用唔嬲

戰術支援組??

老笠人既戰術??

根本個政府就係逼你好似台灣咁樣霸住個主席台先可能收皮，但係冇辦法佢就係睇死你地香港人最憎肢體衝突，所以呢幾年日日強姦你地立法會都無聲出 繼續舉牌叫口號啦

比我係土共，我都理鬼你班永續左膠啦

用香港人錢對付返香港人
我屌你蚛國撚

老支糾紛

1. 其實邊境唔做總站唔緊要, 冇中途站畀部分班次先係問題, 睇scope of alignment明明東西兩面都做到
2. 荃灣又係市區葵青又係市區, 新加坡都識放Jurong East, 膠鐵加入葵青貨櫃碼頭搬遷成數又大啲, 西九填海缺陷同規劃炒埋一碟混亂程度可比啟德
3. 承上香港冇真正mainline rail (唔係相對支線嗰個main line), 以前唔做港口鐵路線啱嘅(雖然貨運線客運化幾好, 呢條走線幾中), 但膠鐵定位冇配合香港對區域快線需要, 東鐵捷運/通勤型化, 西鐵走線尷尬, 鐵路欠擴展空間, 高鐵 mixed traffic 又唔係唔得 (eg HS1有畀Southeastern同貨運火車行重用過third rail經市區線入Waterloo, CAHSR可以同Caltrain share Transbay Tube同Terminal), 橋唔怕舊, 最怕你亂用
膠鐵目的一早浮現